export const questions = [
  {
    question: 'Was ist "karcheln"?',
    answer:
      "Wenn dein Baby nachts röchelt wie Darth Vader unter Wasser. Das ist normal. Das liegt daran, dass Babys sich noch nicht räuspern können.",
  },
  {
    question:
      "Was sollstest du machen, nachdem du deinem Baby die Windeln angezogen hast?",
    answer:
      "An den Beinchen diesen Rand von innen nach außen ziehen, damit die Windel auch auslaufsicher ist.",
  },
  {
    question: "Was passiert wenn du Erbsen oder Spinat isst?",
    answer: "Der Kot deines Stillkindes könnte grün werden.",
  },
  {
    question: "Solltest du mit deinem Neugeborenen Sachen planen?",
    answer:
      "Lieber nicht. Das Kind gibt erstmal den Tagesrhythmus vor. Je eher du dich daran gewöhnt, desto stressfreier wird das für alle.",
  },
  {
    question:
      "Gut gemeinte Ratschläge der letzten 5 Generationen. Wie reagierst du?",
    answer:
      "Scheiß drauf. Mach dein Ding. Du bist Elter, du weißt was dein Kind braucht, fertig.",
  },
  {
    question: "Alle wissen alles besser. Immer. Was tun?",
    answer:
      "Lass dich davon nicht verunsichern. Tue was sich für dich und dein Kind richtig anfühlt.",
  },
  {
    question: 'Was ist härter als "normale Arbeit"?',
    answer:
      "Ein Baby zu betreuen, denn du hast weder feste Arbeitszeiten, noch Pausen noch Urlaub.",
  },
  {
    question: "Solltest du dein Baby mit anderen Babys vergleichen?",
    answer:
      "Nein, das ist Mist. Lass es. Das sind Menschen, keine synchron geschalteten Maschinen.",
  },
  {
    question: "Du brauchst bei irgendetwas Hilfe. Was tun?",
    answer: "Hol dir Hilfe, so viel du brauchst, schäme dich nicht dafür",
  },
  {
    question: "Kinderlose Freunde wollen zu Besuch kommen. Was sagst du ihnen?",
    answer:
      "Erkläre Kinderlosen Freunden dass die Essen mitbringen sollen wenn sie kommen (die verstehen nicht, wie krass das Kind das Leben ändert.)",
  },
  {
    question: "Babyhände und -füße kalt. Was tun?",
    answer:
      "Kinder haben oft kühle Hände und Füße, solange der Nacken warm ist, ist alles gut.",
  },
  {
    question: "Babyhände und -füße kalt. Was tun?",
    answer:
      "Kinder haben oft kühle Hände und Füße, solange der Nacken warm ist, ist alles gut.",
  },
  {
    question: "Du bist den Tag über Müde. Was tun?",
    answer: "Powernaps über den Tag verteilt sind normal.",
  },
  {
    question:
      "Du hast alle Bedüfnisse des Babys gestillt. Trotzdem weint es. Was tun?",
    answer: "Es kann sein, dass es sich langweilt, zeige ihm etwas Neues.",
  },
  {
    question: "Dir möchte jemand etwas für das Baby schenken. Was sagst du?",
    answer: "Du kannst nie genug Spucktücher haben, sag: Spucktücher.",
  },
  {
    question: "Was ist der Unterschied zwischen Mulltüchern und Moltontüchern?",
    answer:
      "Moltontüchern sind dichter und saugfähiger und somit perfekte Wickelunterlagen sind. Mülltücher sind klassischen Spucktücher.",
  },
  {
    question: "Du spielst mit deinem Baby. Plötzlich schaut es weg. Was tun?",
    answer:
      "Nix. Wenn dein Baby mitten im Spielen wegschaut, bedeutet das dass es Reize verarbeiten will. Störe es nicht dabei und warte bis es sich dir wieder zuwendet.",
  },
  {
    question: "Was sind Hungerzeichen beim Baby?",
    answer:
      "Mund aufsperren, such bewegungen mit dem Kopf, Schmatzen, an Fingern lutschen.",
  },
  {
    question: "Was sind Zeichen für Überreizungen?",
    answer:
      "Abwenden von Situation oder Person, Reiben von Ohren, verstärktes Jammern und schreien.",
  },
  {
    question: "Kannst du dein Baby 'verwöhnen'?",
    answer:
      "Nein. Im Gegenteil. Du stärkst, sein Urvertrauen, wenn du rasch auf seine Bedürfnisse eingeht und dich kümmerst. Dein Baby schreit ja nicht zum Spaß.",
  },
];
